\Subsection{Билет 4: Формула Эйлера-Маклорена (для второй производной).}

\begin{theorem}(Формула Эйлера-Маклорена для второй производной)\slashns
	
	$f\in C^2[m,n] \;\; m,n \in \mathbb{Z}$
	
	$\sum\limits_{k = m}^{n} f(k) = \frac{f(m) + f(n)}{2} + \int\limits_m^n f(t) \,dt + \frac12 \int\limits_m^n f''(t) \cdot \{t\}(1 - \{t\}) \,dt$
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns

    $\\$Подставим в формулу $m = k, n = k+1$. Получим: 
	
	$f(k) + f(k+1) = \frac{f(k) + f(k+1)}{2} + \int\limits_k^{k+1} f(t) \, dt + \frac12 \int\limits_k^{k+1}f''(t)\cdot \{t\}(1 - \{t\}) \,dt$

    Выразим отсюда $f(k)$:

	$f(k) = \int\limits_k^{k+1} f(t) \, dt + \frac{f(k) - f(k + 1)}{2} + \frac12 \int\limits_k^{k+1}f''(t)\cdot \{t\}(1 - \{t\}) \,dt$
	
	Просуммируем от $m$ до $n-1$.
	
	$\sum\limits_{k=m}^{n-1} f(k) = \frac{f(m) - f(n)}{2} + \int\limits_m^n f(t)\, dt + \frac12 \int\limits_m^n f''(t)\cdot \{t\}(1 - \{t\}) \,dt$
	
	$f(n) + \sum\limits_{k=m}^{n-1} f(k) = f(n) + \frac{f(m) - f(n)}{2} + \int\limits_m^n f(t)\, dt + \frac12 \int\limits_m^n f''(t)\cdot \{t\}(1 - \{t\}) \,dt = 
	\\=\frac{f(m) + f(n)}{2} + \int\limits_m^n f(t)\, dt + \frac12 \int\limits_m^n f''(t)\cdot \{t\}(1 - \{t\}) \,dt$
	
	Т.е. достаточно лишь проверить формулу для $f(k)=...$
	
	Заметим, что выражение не зависит от $k\ (f(t + k) = g(t)) \implies$ можно "сдвинуть". Будем считать, что $k = 0$. Тогда $\{t\} = t.$
	
	$f(0) = \int\limits_0^{1} f(t) \, dt + \frac{f(0) - f(1)}{2} + \frac12 \int\limits_0^{1}f''(t)\cdot t(1 - t) \,dt$
	
	$\int\limits_0^{1} f(t) \, dt - \frac{f(0) + f(1)}{2} = -\frac12 \int\limits_0^{1}f''(t - 0)\cdot t(1 - t) \,dt$
	
	Верно по лемме из билета 3: $\alpha = 0, \beta = 1$.
\end{proof}
